港學者: 應儘快修宗教歧視條例, 保護南亞穆斯林

在港穆斯林受歧視 配套法例均不足

節錄:

香港現時共有7間由穆斯林團體主辦的學校，看似融和，卻鮮有為穆斯林提供相應配套。穆斯林在衣、食、行均須嚴格遵守教規，如飲食方面，只能吃合乎伊斯蘭教法的清真食品，如素食、海鮮和經特別屠宰方法處理的禽畜。在港土生土長的印度裔中六學生Shahul Hameed Nuaim表示，因普通連鎖快餐的肉類不符合教規，出外用餐時只能選擇到尖沙咀或灣仔等，較多清真食肆的地方。另外，穆斯林每天需進行5次禱告，但大多數僱主都未必能理解及允許僱員於工作期間禱告。.............................................。種種例子，都讓伊斯蘭教徒感到不受尊重。
....
無宗教歧視條例

碧華依表示，根據聯合國的《消除一切形式種族歧視國際公約》，少數族裔的定義除了單指國籍外，還包括語言及宗教，「倘若香港不把宗教歧視從種族歧視分開處理，如並非少數族裔的華人穆斯林，不在法例保障之下，根本投訴無門。」她建議，政府應儘快修改歧視條例，以更廣闊的眼光定義少數族裔。

香港伊斯蘭青年協會經常宣教，向大眾解釋伊斯蘭教教義。

source :

在港高登神教教徒受歧視 配套法例均不足

節錄:

香港現時有數個高登神教崇拜據點，亦即高登，膠登以及連登，看似融和，卻鮮有為教徒提供相應配套。高登神教徒在衣、食、行均須嚴格遵守教規，如飲食方面，只能吃素食或經老納以特別方法處理過的狗肉。在港土生土長的香港裔中六學生哲學拎表示，因普通連鎖快餐的肉類不符合教規，出外用餐時只能選擇到青山，較多僧侶的地方。另外，教徒每天不得工作超過8小時，否則會被視為褻瀆神明，對天地不敬 ，但大多數僱主都未必能理解及允許僱員於工作提早下班。.............................................。種種例子，都讓高登教教徒感到不受尊重。
....
無宗教歧視條例

哲學拎表示，根據聯合國的。。。。。。

耶教噩夢

痴撚線

殺撚晒啲左膠就啱

如果佢哋係香港成為多數會點

全部捉返去中東就岩

咁我信佛係咪又要走去投訴d快餐店素食有蒜頭同蔥？
我發覺有d宗教真係好鍾意要求特別待遇

你唔做咪歧視囉

遲啲你都可以去告啲人揸車噴廢氣阻住你吸仙氣

香港打工仔都要每天5次禱告呀～立例啦笨7

笑撚死

21世紀仲有人信 宗教 運氣

某程度上我幾認同孔子既 敬鬼神而遠之

歧視呢個字簡直係啲垃圾宗教既無敵保護罩

移居去一個地方唔係響往當地文化先至去既咩?
咁熱愛自己既文化風俗習慣, 點解唔留返喺佢地既世界
夾硬要人哋遷就佢, 辛苦自己又辛苦人哋

係咪要包容埋邪教？

包括奧姆真理教

Allahu Akbar

食方面唔理你
但5次禱告
係個心禱告唔得？

我讚成呀，立法可以一日五次禱告唔怕俾人炒，我即刻信真主！

宗教真係害人不淺

哇屌佢班仆街得寸進尺